---
title: >-
    شمارهٔ ۸۹۴
---
# شمارهٔ ۸۹۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>غمی در خاطر هر کس وطن گیرد غمین باشم</p></div>
<div class="m2"><p>دلی در هر کجا آید به درد اندوهگین باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به یاد عارضی سیاره ریزد در کنارم چشم</p></div>
<div class="m2"><p>ز دامان پر انجم آسمانی بر زمین باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هنرور را فلک دایم ز اشک اندوهگین دارد</p></div>
<div class="m2"><p>چو تیغ از جوهر خود تا به کی چین بر جبین باشم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چو دامی کو نهان در خاک باشد تا دم محشر</p></div>
<div class="m2"><p>پس از مردن همیشه وصل او را در کمین باشم</p></div></div>